<resources>
    <string name="app_name">ClasificacionInstrumentos</string>
    <string name="pie_pagina1">Facultad de Artes</string>
    <string name="pie_pagina2">www.artesandrea.com</string>
    <string name="descripcion_instrumento">Descripcion del tipo de instrumento. Seleccione un instrumento del menu de la izquierda</string>

    <string-array name="instrumentos">
        <item>Instrumentos de Cuerda</item>
        <item>Instrumentos de Percución</item>
        <item>Instrumentos de Viento</item>
        <item>Instrumentos Electronicos</item>
    </string-array>

    <string-array name="descripciones">
        <item>
            Los instrumentos de cuerda son aquellos que producen sonido por la vibración de una
            serie de cuerdas a partir de la acción humana aplicada con los dedos, con el puño o
            con elementos accesorios de diferente tipo.Justamente la clasificación de los
            instrumentos de cuerda que conforman un grupo enorme, tal vez el mayoritario dentro
            de los instrumentos que existen se basa en el modo en que la cuerda produce el sonido.
        </item>
        <item>
            Los instrumentos de percusión son aquellos que producen música a partir de las ondas
            obtenidas tras golpear rítmicamente una superficie determinada del mismo. Dichos golpes
            pueden darse con la mano o con un instrumento (a menudo llamado baqueta) o incluso con
            dos partes distintas del mismo instrumento. Estos instrumentos pueden emplearse para
            producir patrones rítmicos o bien notas musicales de escala, y en ello estriba su principal
            diferenciación: de altura indefinida o no afinados, para el primer grupo; y de altura
            definida o afinados, para el segundo.
        </item>
        <item>
            Los instrumentos de viento corresponden a una categoría de medios para producir sonido de
            una manera muy particular, la que muchos consideran de mayor contacto con el cuerpo humano,
            ya que esta se realiza por la boca, y por ende, más ligada a la expresión sentimental del
            hombre.Da cuenta de esto el hecho de que los instrumentos de viento, al menos en varios
            géneros de la música popular occidental, no son elementos ‘de fondo’, sino que participan
            como instrumentos protagónicos o de primer plano, con ‘fraseos’ muy determinados o incluso
            con ‘solos’. De todos modos, esto no debe tomarse como una norma general.
        </item>
        <item>
            Un instrumento musical eléctrico es uno en el cual el uso de aparatos eléctricos determina
            o afecta el sonido producido por un instrumento."Electric Musical Instruments." (Los
            Instrumentos Musicales eléctricos.). Esto es también conocido como un instrumento musical
            amplificado debido a la utilización común de un amplificador electrónico del instrumento para
            proyectar el sonido pretendido como determinado por señales electrónicas del instrumento
            mecánico. Esto no es lo mismo que un instrumento musical electrónico, lo cual usa una manera
            enteramente electrónica para crear y controlar el sonido.
        </item>
    </string-array>
</resources>
